廣州球迷聯合聲明：涉事球迷非會員

4月28日，就個別球迷在亞冠比賽當中舉爭議性標語事件，廣州20球迷協會共同發表聲明，他們表示，經過調查，四位舉起橫幅的球迷並不是球迷會的註冊會員，對於他們的身份等情況，球迷會並不知情。

在本週進行的亞冠比賽中，廣州恒大作客對陣香港東方。比賽當中，在客隊球迷區有人打出政治性標語。賽後，亞足聯宣佈將對這一事件進行調查。今日，廣州20球迷會共同發表聲明，對橫幅事件做出瞭解釋，他們表示經過調查，在客隊球迷區有4人舉起一面涉嫌有政治內容傾向的橫幅。進一步核查得知，此四人不是我們球迷會的註冊會員。對於他們的真實身份，以及如何攜帶這樣明顯的橫幅可通過旺角大球場嚴格的保安檢驗，我們對此一概不知情。

球迷會表示，自己熱愛足球，不想也不會涉及政治，更不想被別有用心的人抹黑廣州球迷的形象、破壞廣州香港兩地球迷的感情。現得知，非廣州球迷的行為可能導致亞足聯會對我們深愛的球隊進行處罰。再次，我們懇切希望亞足聯能對事件展開深入調查，秉公執法，不要敷衍了事，草率決定，不要傷害廣大中國球迷的感情。

聲明原文：

4月25日，我們325名廣州球迷在香港旺角大球場指定的客隊球迷區，觀看了香港東方與廣州恒大隊的第二回合比賽。我們注意到，賽後有媒體報導稱：亞足聯收到香港足總的報告，指在現場助威的個別廣州球迷打出涉嫌政治內容傾向的橫幅。

對此，我們深表遺憾，並鄭重聲明如下：

1、我們廣州325名球迷當晚所攜帶的助威橫幅、器材在進場前均經過旺角大球場嚴格的保安檢驗。觀賽期間，所有廣州球迷均嚴格按照旺角大球場的保安要求，遵章守紀，熱情助威。

2、事件發生後，我們迅速展開調查。經查，在客隊球迷區有四人舉起一面涉嫌有政治內容傾向的橫幅。進一步核查得知，此四人不是我們球迷會的註冊會員。對於他們的真實身份，以及如何攜帶這樣明顯的橫幅可通過旺角大球場嚴格的保安檢驗，我們對此一概不知情。

3、多年來，無論是中超還是亞冠，無論是主場還是作客，我們一路跟隨廣州隊南征北戰，文明觀賽，理性觀賽數百場，從沒出現過違規違法的橫幅。

4、我們熱愛足球，喜歡足球，享受足球帶來的樂趣，不想也不會涉及政治，更不想被別有用心的人抹黑廣州球迷的形象、破壞廣州香港兩地球迷的感情。

現得知，非廣州球迷的行為可能導致亞足聯會對我們深愛的球隊進行處罰。在此，我們懇切希望亞足聯能對事件展開深入調查，秉公執法，不要敷衍了事，草率決定，不要傷害廣大中國球迷的感情。

特此聲明。

聲 明人：廣州球迷聯盟、南粵球迷文化交流協會、廣州十二衛球迷會、廣州網絡球迷聯盟、廣州市花都區球迷協會、廣州高校球迷聯盟、佛山球迷聯盟、吳川球迷聯 盟、東莞球迷聯盟、嶺南球迷會、潮汕球迷聯盟、華南虎聯合球友會、湛江球迷聯盟、清遠市足球球迷協會、明日之星家長球迷會、廣州市羊城球迷文化交流協會、 珠三角球迷會、粵V球迷聯盟、廣州恒天下球迷會、廣州粵龍球迷協會

二O一七年四月二十八日

4個人拉得起咁大塊slogan
個到起碼幾十人一齊抬住

火速割𥱊

光速割席

可以再快啲

on9=假恆

咁仲禁唔禁港毒好呀

現得知，非廣州球迷的行為可能導致亞足聯會對我們深愛的球隊進行處罰。在此，我們懇切希望亞足聯能對事件展開深入調查，秉公執法，不要敷衍了事，草率決定，不要傷害廣大中國球迷的感情。

又要傷害廣大中國球迷的感情

會被罰 不了

1234

1
2
3
4